\chapter{Цель работы}

Основной целью работы является - повышение уровня безопасности встроенного программного обеспечения виртуальных машин.

Объект работы - виртуальная машина.

Предмет работы - встроенное программное обеспечение.

Метод достижения цели - динамический анализ для выявления загрузочных закладок.

Необходимость защиты встроенного программного обеспечения выражена тем,
	что максимальное число привилегий над компьютерной системой системой сосредоточено в данном модуле.
Также данная тема требует глубокого рассмотрения,
	чего не присутствует в современной системе по обеспечению информационной безопасности.
Автор считает, что следует уделять больше внимания выбранной области, а также привлекать в неё всё больше специалистов.

Объектом является виртуальная машина из-за простоты работы, а также большей доступностью для различных исследований.
Предмет выделенный из объекта для изучения является встроенным программным обеспечением, что показывает намерения автора в дальнейшем перенести накопленные знания в область работы не только с виртуальными машинами.

Метод выбран исходя из текущего положения информационной безопасности объявленной области,
	существуют механизмы, которые позволяют пошагово выполнять работу встроенного программного обеспечения,
	на не существует механизмов для анализа выполняющихся шагов.
В то же время существуют программные комплексы проводящие статический анализ образов встроенного программного обеспечения.
Поэтому выбор был сделан в пользу перспективного направления,
	которое в близжайшем будущем может быть очень востребованным.
