\section{Встроенное программное обеспечение}
Термин «Встроенное программное обеспечение» не часто используется в повседневной жизни,
	чаще используется аналог,
		появившийся исторически - «Прошивка».
Поэтому во многих источниках литературы чаще встречается подобное название.
В законодателных актах используется понятие - «Встроенное программное обеспечение»,
	но нет достаточного определения.
Автор приводит собственное определение после того,
	как назовёт те,
		что приводятся в использованных источниках.

«Прошивкой (англ. Firmware, fw) называют содержимое энергонезависимой памяти компьютера или любого цифрового вычислительного устройства — микрокалькулятора, сотового телефона, GPS-навигатора и т. д., в которой содержится его микропрограмма.» \cite{wiki:firmware}

Для отнесения ПО в различные классы Минкомсвязи создал классификатор:
Приказ Минкомсвязи России от 31.12.2015 N 621
"Об утверждении классификатора программ
для электронных вычислительных машин и
баз данных".\cite{minkomsvyaz:klassificator}
Согласно нему существует отдельный раздел - «Встроенное программное обеспечение»,
	в котором один единственный класс - «BIOS и иное встроенное ПО» - 
		программы, хранящиеся в постоянной памяти.\cite{minkomsvyaz:klassificator}
Данный приказ позволит определить, 
	что является целью рассмотрения,
	чтобы в последствии не путать различные классы ПО.
В самой же работе будет рассмотрена только технология BIOS,
	а именно её расширение UEFI/BIOS.

По мнению автора, более подходящее для работы определение имеет следующий вид:

Встроенное программное обеспечение -
	программное обеспечение, исходный код которого хранится аппаратными средствами, не предназначенными для выполнения задач, поставленными перед устройством,
	а его деятельность направленна на начальную инициализацию аппаратного обеспечения.

Как можно заметить в данном определении у встроенного программного обеспечения выделено две черты:

\begin{enumerate}
	\item Оно хранится в независимой области;
	\item Его основная функция - начальная инициализация.
\end{enumerate}
\input{parts/common/firmwarehistory.tex}
\input{parts/common/firmwarelicense.tex}
\input{parts/common/slic.tex}
